如果有種藥可以令你食完永遠都唔會唔開心

你會唔會食？

有永遠既滿足同快樂，永遠唔會再傷心同痛苦，唔會憤怒同嫉妒，係咪好似幾好？

但係無痛苦既快樂，係唔係真正既快樂？

冇傷心做對比
你都唔會感受到開心

講得好啱
個人一直都開心就唔會覺得開心係開心

冇疾病、痛苦就冇健康, 因為健康會reduced成普通、平常狀態

-.-
就算苦瓜有幾苦都唔會影響朱古力有幾甜
“Without pain, how could we know joy?‘ This is an old argument in the field of thinking about suffering and its stupidity and lack of sophistication could be plumbed for centuries but suffice it to say that the existence of broccoli does not, in any way, affect the taste of chocolate.
John Green, The Fault in Our Stars”

各有各睇法姐表情撚
用身在福中不知福既人做例子既話
你段野一樣冇反駁唔到

甚至可以引申到淨係擁有幸福既人只會感到不幸

隻藥係興奮劑？

但人生既苦 會影響到啤酒變甜

「身在福中不知福，就等於不是身在福中。」
-李天命
未必一定正確
但幾搞笑

永遠滿足 老闆開心死啦
比最低工資你 每日做14個鐘都好開心

我想食完永遠都唔開心